<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AMP Psicología</title>
    <link>https://rafa-gda.github.io/</link>
    <description>Recent content on AMP Psicología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Oct 2017 16:05:46 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rafa-gda.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Adicciones. Tratamiento Psicológica en Madrid</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/adicciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/adicciones/</guid>
      <description>Una adicción es una enfermedad física y emocional. En el sentido tradicional es una dependencia o necesidad hacia una sustancia, actividad o relación debido a la satisfacción que esta causa a la persona.
A diferencia de los simples hábitos o influencias consumistas, las adicciones son «dependencias» que traen consigo graves consecuencias al adicto.
Estas consecuencias afectan negativamente la vida personal y social del individuo y su salud (física y mental), así como limita la capacidad de funcionar de manera efectiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adultos</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/terapias/adultos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/terapias/adultos/</guid>
      <description>Existen múltiples motivos por los que cualquiera podemos necesitar la ayuda de un psicólogo:
Una pérdida familiar, problemas de pareja, una mala época en el trabajo, estrés, ansiedad, depresión, adicciones, trastornos del sueño,… son sólo algunos ejemplos.
¿Estás atravesando una época difícil? La ayuda de un psicólogo te ayudará a superarlo y a recuperar la felicidad.
Todos necesitamos cambiar algunos aspectos de nuestra manera de ser o pensar, ya sea porque nos genera malestar o sufrimiento, porque nos hace sentir infelices o porque nos bloquea en determinados temas y pensamos que somos así o que la gente no cambia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansiedad. Tratamiento Psicológico en Madrid</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/ansiedad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/ansiedad/</guid>
      <description>La ansiedad o activación del sistema nervioso autónomo es una reacción de nuestro organismo ante situaciones estresantes para movilizar la energía y que nos ayude a afrontarlas eficazmente.
Sin embargo, cuando es excesiva causa el efecto contrario, llegando a bloquear los recursos y causando mucho malestar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depresion. Tratamiento Psicológico en Madrid</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/depresion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/depresion/</guid>
      <description>La depresión se puede describir como el hecho de sentirse triste, melancólico, infeliz, abatido o derrumbado. La mayoría de nosotros se siente de esta manera de vez en cuando durante períodos cortos
La depresión clínica es un trastorno del estado anímico en el cual los sentimientos de tristeza, pérdida, ira o frustración interfieren con la vida diaria durante un período de algunas semanas o más. A menudo puede deberse a comportamientos aprendidos en el hogar o a su entorno, por un hecho estresante o infeliz en la vida, un proceso de pérdida o duelo, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duelos y separaciones. Tratamiento Psicológico en Madrid</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/duelos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/duelos/</guid>
      <description>En algún momento de la vida, cada individuo, debe enfrentarse a la muerte o a la pérdida ya que es de las pocas cosas que no se pueden evitar.
Se pueden tratar de:
 pérdidas relacionales (como la muerte en sí misma, o las separaciones con la pareja, o la pérdida de un amigo, etc) pérdidas de capacidades (en el caso de amputaciones, discapacidades, etc.) pérdidas materiales (como perder la casa donde se ha estado viviendo siempre) pérdidas evolutivas (por ejemplo: cuando llegamos a la jubilación y dejamos de trabajar).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estrés. Tratamiento Psicológica en Madrid</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/estres/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/estres/</guid>
      <description>El estrés es una respuesta de sobrecarga causada por una situación de presión emocional y la percepción de uno mismo como incapaz de hacerle frente (nos percibimos “pequeños” ante lo que tenemos que enfrentar, o percibimos “enorme” esa situación.
El estrés produce malestar significativo y puede sostenerse en el tiempo pudiendo incapacitarnos en muchos niveles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fobias. Tratamiento Psicológico en Madrid</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/fobias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/fobias/</guid>
      <description>Una fobia es un tipo detrastornansiedad. Es un temor fuerte e irracional de algo que representa poco o ningún peligro real, pudiendo hacer que se sienta: pánico y miedo, taquicardia, cuando el corazón late muy rápido, falta de aire, temblores, un fuerte deseo de huir.
La intervención psicoterapéutica irá dirigida hacia la autorregulación emocional, cambiar las creencias negativas sobre la capacidad de afrontamiento, aumentar la confianza, y tolerar la exposición gradual a lo que se teme a la vez que se activan los recursos personales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obsesiones compulsiones, (TOC). Tratamiento de Psicología</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/obsesiones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/obsesiones/</guid>
      <description>El TOC es un trastorno perteneciente al grupo de los trastornos de ansiedad caracterizado por:
 Obsesiones: son ideas, pensamientos, imágenes o impulsos recurrentes y persistentes Compulsiones: son conductas repetitivas y aparentemente finalistas, que se realizan según determinadas reglas de forma estereotipada.  El contenido de las obsesiones suele estar relacionado con el temor de contaminación, producir un daño a alguien, tener una orientación sexual no deseada, incurrir en un descuido con consecuencias fatales… en cualquier caso, cualquier temática es susceptible de convertirse en una obsesión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trastornos de alimentación. Tratamiento Psicológica en Madrid</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/alimentacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/alimentacion/</guid>
      <description>Los trastornos de la alimentación son enfermedades crónicas y progresivas que se manifiestan a través de la conducta alimentaria.
Sin embargo, engloban una gama muy compleja de factores psicológicos y emocionales entre los que prevalece una alteración o distorsión de la auto-imagen corporal.
Hay un gran temor a subir de peso y la autoestima está supeditada a la percepción de una buena imagen corporal.
Existen varios tipos de trastornos, aunque los más comunes son la anorexia nerviosa y la bulimia nerviosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trastornos de la personalidad. Tratamiento Psicológica en Madrid</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/personalidad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/personalidad/</guid>
      <description>Los trastornos de la personalidad son un conjunto de perturbaciones o anormalidades que se dan en las dimensiones emocionales, afectivas, motivacionales y de relación social de los individuos.
La personalidad de una persona queda descrita por sus pautas de comportamiento, por cómo piensan y por cómo perciben el mundo en el que vivimos.
Es importante destacar que no es lo mismo tener rasgos de personalidad que padecer un trastorno de personalidad, como tal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trastornos del sueño. Tratamiento Psicológico en Madrid</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/sueno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/areas-intervencion/sueno/</guid>
      <description>Los trastornos del sueño son un amplio grupo de alteraciones que afectan al ciclo normal de sueño y vigilia de la persona.
Pueden afectar el curso del sueño directamente, o hacerlo de manera secundaria.
Algunos trastornos del sueño pueden ser muy graves e interferir con el funcionamiento físico, mental y emocional del individuo.
Afectan a la persona al dormir e incluyen dificultad para conciliar el sueño o permanecer dormido, quedarse dormido en momentos inapropiados, demasiado sueño o conductas anormales durante el sueño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pareja</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/terapias/pareja/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/terapias/pareja/</guid>
      <description>Actualmente, las parejas suelen formarse a partir de una emoción que es el enamoramiento.
El objetivo principal de la pareja es hacerse la vida agradable pero la emoción del enamoramiento puede ser pasajera y es necesaria para la continuidad positiva de la pareja una base de intimidad, compromiso, entrega, comunicación, resolución de conflictos y apoyo mutuo para llevar la relación de una manera agradable y sana.
La pareja puede ser una fuente de bienestar o convertirse en una fuente de conflictos y malestar, si no se trata en el momento adecuado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infantil/Adolescentes</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/terapias/infantil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/terapias/infantil/</guid>
      <description>En la infancia es muy importante detectar características y rasgos de personalidad del niño/a que le dificulten su bienestar presente pero también que le permitan desarrollarse y vivir en plenitud en la época adolescente-adulta.
Conviene concienciar e insistir en la mejora de habilidades, la estimulación de capacidades y el trabajo en las dificultades del niño para ayudarle a adquirir una buena autoestima y también recursos vitales, seguros de vida de todo tipo de sufrimientos emocionales posteriores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Familia</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/terapias/familia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/terapias/familia/</guid>
      <description>Su principal característica es que tiene muy en cuenta el contexto familiar en el que se sitúa un problema determinado.
Entiende que los problemas, sean de tipo relacional o psicopatológicos, no sólo repercuten en la persona que los sufre sino también en las personas que están a su alrededor y las relaciones que se generan entre ellos.
Además, y más importante todavía, el tratamiento psicológico desde el modelo de la terapia familiar se apoya en los recursos que la propia familia tiene a la hora de afrontar un problema, así trata de potenciarlos para conseguir un cambio que garantice una mayor calidad de vida para todos los miembros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coaching</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/terapias/coaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/terapias/coaching/</guid>
      <description>El Coaching consiste en un proceso de acompañamiento individual personalizado y confidencial para conseguir resultados.
Haciendo un paralelismo con una comadrona que facilita un parto, un nacimiento, un coach facilita un proceso de cambio que lleva a cabo el cliente.
A través de conversaciones estructuradas con un profesional del coaching, la persona toma conciencia de la situación, los recursos, limitaciones y fortalezas, incrementando las alternativas y estrategias para conseguir el objetivo marcado, generando el compromiso y la acción necesarias para llegar al mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informes Periciales</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/terapias/informes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/terapias/informes/</guid>
      <description>Inscrita en el Colegío Oficial de Psicólogos de Madrid en el listado de profesionales peritos, con una amplia experiencia en la realización de informes periciales dentro del ámbito del derecho de familia, penal, civil, y laboral.
¿Que es un Informe pericial? &amp;ldquo;El informe pericial psicológico es un documento escrito, firmado y fechado en el que el perito psicológico expone sus consideraciones y conclusiones sobre los hechos objeto de evaluación.&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emociones: ¿Las controlas o te controlan?</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/control-emociones/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 16:05:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/control-emociones/</guid>
      <description>Las emociones influyen en el pensamiento y la conducta, por eso el control emocional es importante.Cada uno de los recuerdos que conforman nuestra historia vital tiene asociada una carga emocional, y es que no hay nada que nos haga sentir más vivos que las emociones.
Todos sabemos que los sentimientos alteran nuestro pensamiento. De hecho, muchos de los trastornos psicológicos y psiquiátricos a menudo surgen como el resultado de una respuesta emocional desproporcionada que la persona es incapaz de dominar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Así son los tratamientos para trastornos alimentarios</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/trastornos-alimentarios/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/trastornos-alimentarios/</guid>
      <description>Los trastornos alimenticios a priori pueden entenderse como meros desórdenes en el hábito de comer. Sin embargo, esta consideración es errónea: realmente son enfermedades cuyos síntomas principales son la alteración de la propia imagen corporal (la cual se percibe de un modo completamente distorsionado e irreal), el miedo exacerbado a subir de peso y la adopción de un conjunto de principios que vienen, en última instancia, a justificar las conductas alimenticias desordenadas a través de las cuales se manifiesta el trastorno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qué es el trastorno depresivo reactivo y cómo afrontarlo</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/trastorno-depresivo-reactivo/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/trastorno-depresivo-reactivo/</guid>
      <description>Una depresión reactiva es una alteración del estado de ánimo que el paciente sufre como una respuesta a un hecho externo que le ha generado un alto nivel de estrés.
Por ejemplo, eres más susceptible de sufrir este tipo de alteración de ánimo ante una situación que desencadena una respuesta interior de dolor y sufrimiento como, una ruptura matrimonial, la muerte de un ser querido, el desempleo de larga duración, problemas económicos, soledad… Factores que pueden estar asociados con depresiones reactivas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qué es la &#34;distimia&#34; y cómo se trata</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/distimia/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 16:21:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/distimia/</guid>
      <description>¿Qué es la distimia? Cuando sentimos que nuestro malestar va más allá de una época y nada parece animarnos puede ser que padezcamos distimia. Se trata de un trastorno del estado de ánimo, está caracterizado por sentirse deprimido de manera crónica, sin embargo, los rasgos de este ánimo depresivo no llegan a ser tan graves como los de una depresión.
Dentro de los tipos de depresiones, esta podría considerarse de carácter más leve que los episodios depresivos, pero tiende igualmente a ser una enfermedad persistente y que dura periodos de tiempo mayores de dos años, siendo muy incapacitante para quienes la padecen; la distimia recibe también el nombre de depresión crónica por este motivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amaxofobia: el pánico a conducir</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/amaxofobia/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 16:38:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/amaxofobia/</guid>
      <description>&amp;ldquo;En España, uno de cada tres conductores sufre este miedo al volante.&amp;rdquo;
Ocupas el asiento del conductor, introduces las llaves en el contacto del coche y lo pones en marcha. Al colocar las manos sobre el volante, un sudor frío recorre tu frente y notas los brazos agarrotados. No puedes conducir, te aterroriza la idea de salir a la carretera y encontrarte con otros conductores imprudentes.
Si sufres una sensación similar, padeces amaxofobia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El trastorno límite de la personalidad. Viviendo en una montaña rusa de emociones</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/trastorno-limite-personalidad/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 16:38:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/trastorno-limite-personalidad/</guid>
      <description>¿En qué consiste el trastorno límite de la personalidad? El trastorno límite de la personalidad o TLP afecta de manera persistente a la forma de sentir y de comportarse. Es un trastorno que comienza a manifestarse a finales de la adolescencia y quienes lo padecen viven en una vorágine de emociones. Estas están a flor de piel y varían rápidamente, incluso varias veces al día.
Esto afecta mucho a sus vidas y a sus familiares; no logran adquirir una estructura y viven supeditados a sus estados de ánimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asertividad</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/asertividad/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 16:38:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/asertividad/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Cómo comprender qué es la asertividad&amp;rdquo;
La asertividad es una forma de comunicación interpersonal que todo ser humano puede integrar en su vida. Es decir, puedes adquirir estas habilidades personales a través de un entrenamiento.
Ser asertivo te ofrece los recursos necesarios para defender tus derechos personales con firmeza y respeto hacia ti mismo, pero también, manteniendo la amabilidad en la conversación con el interlocutor.
Empatía en la comunicación Aunque muchas personas ponen el foco en las relaciones interpersonales, en realidad, este trato amable hacia ti debe estar presente en tu diálogo interior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El complejo de Caín: los celos del hermano mayor</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/complejo-cain/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 16:38:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/complejo-cain/</guid>
      <description>El complejo de Caín hace referencia al pasaje de la Biblia en el que Abel es asesinado a manos de su hermano Caín, corroído por los celos hacia su hermano menor.
Este complejo no llega al punto de acabar con la vida del otro, pero sí al de sentir unos celos desmesurados e incluso a que el hermano mayor le haga daño a su hermano pequeño cuando los padres no están presentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/contacto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/contacto/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mi</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/sobre-mi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/sobre-mi/</guid>
      <description>Mi nombre es Alaitz Martínez y actualmente resido y ejerzo en Madrid.
Tras haberme licenciado en Psicología por la Universidad Miguel Hernández, amplié mi formación en el área clínica, realizando un Máster en Psicología Clínica y de la Salud (especializándome en la Psicoterapia de Pareja).
En la actualidad me dedico a la psicoterapia en diversos ámbitos clínicos:
 adultos infantil pareja familia  En mi trabajo me parece imprescindible garantizar la calidad, profesionalidad, confidencialidad e independencia por lo que aplico las últimas metodologías y técnicas de la psicología.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>