<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Areas-intervencions on AMP Psicología</title>
    <link>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/</link>
    <description>Recent content in Areas-intervencions on AMP Psicología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    
	<atom:link href="http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Adicciones. Tratamiento Psicológica en Madrid</title>
      <link>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/adicciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/adicciones/</guid>
      <description>Una adicción es una enfermedad física y emocional. En el sentido tradicional es una dependencia o necesidad hacia una sustancia, actividad o relación debido a la satisfacción que esta causa a la persona.
A diferencia de los simples hábitos o influencias consumistas, las adicciones son «dependencias» que traen consigo graves consecuencias al adicto.
Estas consecuencias afectan negativamente la vida personal y social del individuo y su salud (física y mental), así como limita la capacidad de funcionar de manera efectiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansiedad. Tratamiento Psicológico en Madrid</title>
      <link>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/ansiedad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/ansiedad/</guid>
      <description>La ansiedad o activación del sistema nervioso autónomo es una reacción de nuestro organismo ante situaciones estresantes para movilizar la energía y que nos ayude a afrontarlas eficazmente.
Sin embargo, cuando es excesiva causa el efecto contrario, llegando a bloquear los recursos y causando mucho malestar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depresion. Tratamiento Psicológico en Madrid</title>
      <link>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/depresion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/depresion/</guid>
      <description>La depresión se puede describir como el hecho de sentirse triste, melancólico, infeliz, abatido o derrumbado. La mayoría de nosotros se siente de esta manera de vez en cuando durante períodos cortos
La depresión clínica es un trastorno del estado anímico en el cual los sentimientos de tristeza, pérdida, ira o frustración interfieren con la vida diaria durante un período de algunas semanas o más. A menudo puede deberse a comportamientos aprendidos en el hogar o a su entorno, por un hecho estresante o infeliz en la vida, un proceso de pérdida o duelo, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duelos y separaciones. Tratamiento Psicológico en Madrid</title>
      <link>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/duelos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/duelos/</guid>
      <description>En algún momento de la vida, cada individuo, debe enfrentarse a la muerte o a la pérdida ya que es de las pocas cosas que no se pueden evitar.
Se pueden tratar de:
 pérdidas relacionales (como la muerte en sí misma, o las separaciones con la pareja, o la pérdida de un amigo, etc) pérdidas de capacidades (en el caso de amputaciones, discapacidades, etc.) pérdidas materiales (como perder la casa donde se ha estado viviendo siempre) pérdidas evolutivas (por ejemplo: cuando llegamos a la jubilación y dejamos de trabajar).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estrés. Tratamiento Psicológica en Madrid</title>
      <link>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/estres/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/estres/</guid>
      <description>El estrés es una respuesta de sobrecarga causada por una situación de presión emocional y la percepción de uno mismo como incapaz de hacerle frente (nos percibimos “pequeños” ante lo que tenemos que enfrentar, o percibimos “enorme” esa situación.
El estrés produce malestar significativo y puede sostenerse en el tiempo pudiendo incapacitarnos en muchos niveles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fobias. Tratamiento Psicológico en Madrid</title>
      <link>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/fobias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/fobias/</guid>
      <description>Una fobia es un tipo detrastornansiedad. Es un temor fuerte e irracional de algo que representa poco o ningún peligro real, pudiendo hacer que se sienta: pánico y miedo, taquicardia, cuando el corazón late muy rápido, falta de aire, temblores, un fuerte deseo de huir.
La intervención psicoterapéutica irá dirigida hacia la autorregulación emocional, cambiar las creencias negativas sobre la capacidad de afrontamiento, aumentar la confianza, y tolerar la exposición gradual a lo que se teme a la vez que se activan los recursos personales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obsesiones compulsiones, (TOC). Tratamiento de Psicología</title>
      <link>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/obsesiones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/obsesiones/</guid>
      <description>El TOC es un trastorno perteneciente al grupo de los trastornos de ansiedad caracterizado por:
 Obsesiones: son ideas, pensamientos, imágenes o impulsos recurrentes y persistentes Compulsiones: son conductas repetitivas y aparentemente finalistas, que se realizan según determinadas reglas de forma estereotipada.  El contenido de las obsesiones suele estar relacionado con el temor de contaminación, producir un daño a alguien, tener una orientación sexual no deseada, incurrir en un descuido con consecuencias fatales… en cualquier caso, cualquier temática es susceptible de convertirse en una obsesión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trastornos de alimentación. Tratamiento Psicológica en Madrid</title>
      <link>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/alimentacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/alimentacion/</guid>
      <description>Los trastornos de la alimentación son enfermedades crónicas y progresivas que se manifiestan a través de la conducta alimentaria.
Sin embargo, engloban una gama muy compleja de factores psicológicos y emocionales entre los que prevalece una alteración o distorsión de la auto-imagen corporal.
Hay un gran temor a subir de peso y la autoestima está supeditada a la percepción de una buena imagen corporal.
Existen varios tipos de trastornos, aunque los más comunes son la anorexia nerviosa y la bulimia nerviosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trastornos de la personalidad. Tratamiento Psicológica en Madrid</title>
      <link>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/personalidad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/personalidad/</guid>
      <description>Los trastornos de la personalidad son un conjunto de perturbaciones o anormalidades que se dan en las dimensiones emocionales, afectivas, motivacionales y de relación social de los individuos.
La personalidad de una persona queda descrita por sus pautas de comportamiento, por cómo piensan y por cómo perciben el mundo en el que vivimos.
Es importante destacar que no es lo mismo tener rasgos de personalidad que padecer un trastorno de personalidad, como tal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trastornos del sueño. Tratamiento Psicológico en Madrid</title>
      <link>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/sueno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ampsicologia.es/areas-intervencion/sueno/</guid>
      <description>Los trastornos del sueño son un amplio grupo de alteraciones que afectan al ciclo normal de sueño y vigilia de la persona.
Pueden afectar el curso del sueño directamente, o hacerlo de manera secundaria.
Algunos trastornos del sueño pueden ser muy graves e interferir con el funcionamiento físico, mental y emocional del individuo.
Afectan a la persona al dormir e incluyen dificultad para conciliar el sueño o permanecer dormido, quedarse dormido en momentos inapropiados, demasiado sueño o conductas anormales durante el sueño.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>