<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on AMP Psicología</title>
    <link>https://rafa-gda.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on AMP Psicología</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Oct 2017 16:05:46 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rafa-gda.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Emociones: ¿Las controlas o te controlan?</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/control-emociones/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 16:05:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/control-emociones/</guid>
      <description>Las emociones influyen en el pensamiento y la conducta, por eso el control emocional es importante.Cada uno de los recuerdos que conforman nuestra historia vital tiene asociada una carga emocional, y es que no hay nada que nos haga sentir más vivos que las emociones.
Todos sabemos que los sentimientos alteran nuestro pensamiento. De hecho, muchos de los trastornos psicológicos y psiquiátricos a menudo surgen como el resultado de una respuesta emocional desproporcionada que la persona es incapaz de dominar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Así son los tratamientos para trastornos alimentarios</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/trastornos-alimentarios/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/trastornos-alimentarios/</guid>
      <description>Los trastornos alimenticios a priori pueden entenderse como meros desórdenes en el hábito de comer. Sin embargo, esta consideración es errónea: realmente son enfermedades cuyos síntomas principales son la alteración de la propia imagen corporal (la cual se percibe de un modo completamente distorsionado e irreal), el miedo exacerbado a subir de peso y la adopción de un conjunto de principios que vienen, en última instancia, a justificar las conductas alimenticias desordenadas a través de las cuales se manifiesta el trastorno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qué es el trastorno depresivo reactivo y cómo afrontarlo</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/trastorno-depresivo-reactivo/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/trastorno-depresivo-reactivo/</guid>
      <description>Una depresión reactiva es una alteración del estado de ánimo que el paciente sufre como una respuesta a un hecho externo que le ha generado un alto nivel de estrés.
Por ejemplo, eres más susceptible de sufrir este tipo de alteración de ánimo ante una situación que desencadena una respuesta interior de dolor y sufrimiento como, una ruptura matrimonial, la muerte de un ser querido, el desempleo de larga duración, problemas económicos, soledad… Factores que pueden estar asociados con depresiones reactivas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qué es la &#34;distimia&#34; y cómo se trata</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/distimia/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 16:21:57 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/distimia/</guid>
      <description>¿Qué es la distimia? Cuando sentimos que nuestro malestar va más allá de una época y nada parece animarnos puede ser que padezcamos distimia. Se trata de un trastorno del estado de ánimo, está caracterizado por sentirse deprimido de manera crónica, sin embargo, los rasgos de este ánimo depresivo no llegan a ser tan graves como los de una depresión.
Dentro de los tipos de depresiones, esta podría considerarse de carácter más leve que los episodios depresivos, pero tiende igualmente a ser una enfermedad persistente y que dura periodos de tiempo mayores de dos años, siendo muy incapacitante para quienes la padecen; la distimia recibe también el nombre de depresión crónica por este motivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amaxofobia: el pánico a conducir</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/amaxofobia/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 16:38:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/amaxofobia/</guid>
      <description>&amp;ldquo;En España, uno de cada tres conductores sufre este miedo al volante.&amp;rdquo;
Ocupas el asiento del conductor, introduces las llaves en el contacto del coche y lo pones en marcha. Al colocar las manos sobre el volante, un sudor frío recorre tu frente y notas los brazos agarrotados. No puedes conducir, te aterroriza la idea de salir a la carretera y encontrarte con otros conductores imprudentes.
Si sufres una sensación similar, padeces amaxofobia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El trastorno límite de la personalidad. Viviendo en una montaña rusa de emociones</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/trastorno-limite-personalidad/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jan 2017 16:38:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/trastorno-limite-personalidad/</guid>
      <description>¿En qué consiste el trastorno límite de la personalidad? El trastorno límite de la personalidad o TLP afecta de manera persistente a la forma de sentir y de comportarse. Es un trastorno que comienza a manifestarse a finales de la adolescencia y quienes lo padecen viven en una vorágine de emociones. Estas están a flor de piel y varían rápidamente, incluso varias veces al día.
Esto afecta mucho a sus vidas y a sus familiares; no logran adquirir una estructura y viven supeditados a sus estados de ánimo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asertividad</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/asertividad/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 16:38:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/asertividad/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Cómo comprender qué es la asertividad&amp;rdquo;
La asertividad es una forma de comunicación interpersonal que todo ser humano puede integrar en su vida. Es decir, puedes adquirir estas habilidades personales a través de un entrenamiento.
Ser asertivo te ofrece los recursos necesarios para defender tus derechos personales con firmeza y respeto hacia ti mismo, pero también, manteniendo la amabilidad en la conversación con el interlocutor.
Empatía en la comunicación Aunque muchas personas ponen el foco en las relaciones interpersonales, en realidad, este trato amable hacia ti debe estar presente en tu diálogo interior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El complejo de Caín: los celos del hermano mayor</title>
      <link>https://rafa-gda.github.io/posts/complejo-cain/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 16:38:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rafa-gda.github.io/posts/complejo-cain/</guid>
      <description>El complejo de Caín hace referencia al pasaje de la Biblia en el que Abel es asesinado a manos de su hermano Caín, corroído por los celos hacia su hermano menor.
Este complejo no llega al punto de acabar con la vida del otro, pero sí al de sentir unos celos desmesurados e incluso a que el hermano mayor le haga daño a su hermano pequeño cuando los padres no están presentes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>